\begin{tabular}[c]{|rl|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{12}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Volumes horaires du parcours PilPro au S3} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\bfseries Publié}
 & \multicolumn{6}{c|}{\bfseries Préconisé}
 \\ 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\bfseries au PN}
 & \multicolumn{6}{c|}{\bfseries par le GT/ACD}
 \\ 
\cline{3-12} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Formation encadrée~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries CM/TD~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries TP~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Projet en autonomie~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Formation encadrée~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries CM/TD~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\textit{dont CM}} & \rotatebox[origin=l]{90}{\textit{dont TD}} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries TP~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Projet en autonomie~~~}\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} & 
\small{Mettre en oeuvre un système de transmission}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{20} & 10 &  &  & 10 & 30\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE302}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.02}} & 
\small{Développer des applications communicantes}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{12} & 6 & \textit{\small 3} & \textit{\small 3} & 6 & 30\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}} & 
\small{Piloter la mise en production d'un réseau...}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{15} & 6 &  &  & 9 & 30\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE352}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.04}} & 
\small{Mettre en place d'une solution de téléphonie IP selon...}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{10} & 4 &  &  & 6 & 35\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE371}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PORTFOLIO}} & 
\small{Portfolio}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{14} & 8 &  &  & 6 & 0\\ 
\hline ~\hyperlink{R301}{\textcolor{ressourceC}{R3.01}} & 
\small{Réseaux de campus}& 
\textcolor{ressourceC}{20} & 9 & 11 &   & \textcolor{ressourceC}{30} & 12 &  &  & 18 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R302}{\textcolor{ressourceC}{R3.02}} & 
\small{Réseaux opérateurs}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 7 & 11 &   & \textcolor{ressourceC}{25} & 10 &  &  & 15 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R303}{\textcolor{ressourceC}{R3.03}} & 
\small{Services réseaux avancés}& 
\textcolor{ressourceC}{15} & 4 & 11 &   & \textcolor{ressourceC}{21} & 6 &  &  & 15 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R304}{\textcolor{ressourceC}{R3.04}} & 
\small{Services d'annuaires}& 
\textcolor{ressourceC}{8} & 3 & 5 &   & \textcolor{ressourceC}{10} & 4 &  &  & 6 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R305}{\textcolor{ressourceC}{R3.05}} & 
\small{Chaînes de transmissions numériques}& 
\textcolor{ressourceC}{36} & 19 & 17 &   & \textcolor{ressourceC}{50} & 26 &  &  & 24 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R306}{\textcolor{ressourceC}{R3.06}} & 
\small{Fibres optiques et propagation}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 9 & 9 &   & \textcolor{ressourceC}{24} & 12 &  &  & 12 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R307}{\textcolor{ressourceC}{R3.07}} & 
\small{Réseaux d'accès}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 9 & 9 &   & \textcolor{ressourceC}{24} & 12 &  &  & 12 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R308}{\textcolor{ressourceC}{R3.08}} & 
\small{Consolidation de la programmation}& 
\textcolor{ressourceC}{17} & 6 & 11 &   & \textcolor{ressourceC}{24} & 9 & \textit{\small 4} & \textit{\small 2} & 15 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R309}{\textcolor{ressourceC}{R3.09}} & 
\small{Programmation événementielle}& 
\textcolor{ressourceC}{11} & 2 & 9 &   & \textcolor{ressourceC}{15} & 3 & \textit{\small 1} & \textit{\small 2} & 12 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R310}{\textcolor{ressourceC}{R3.10}} & 
\small{Gestion d'un système de bases de données}& 
\textcolor{ressourceC}{7} & 3 & 4 &   & \textcolor{ressourceC}{10} & 4 & \textit{\small 2} & \textit{\small 2} & 6 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R311}{\textcolor{ressourceC}{R3.11}} & 
\small{Anglais professionnel 1}& 
\textcolor{ressourceC}{20} & 10 & 10 &   & \textcolor{ressourceC}{28} & 14 & \textit{\small 0} & \textit{\small 14} & 14 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}} & 
\small{Expression-Culture-Communication...}& 
\textcolor{ressourceC}{20} & 10 & 10 &   & \textcolor{ressourceC}{28} & 14 & \textit{\small 0} & \textit{\small 10} & 14 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}} & 
\small{Projet Personnel et Professionnel}& 
\textcolor{ressourceC}{8} & 4 & 4 &   & \textcolor{ressourceC}{10} & 5 &  &  & 5 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R314}{\textcolor{ressourceC}{R3.14}} & 
\small{Mathématiques : Analyse de Fourier}& 
\textcolor{ressourceC}{19} & 19 & 0 &   & \textcolor{ressourceC}{27} & 27 &  &  & 0 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}} & 
\small{Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes de gestion...}& 
\textcolor{ressourceC}{8} & 6 & 2 &   & \textcolor{ressourceC}{12} & 9 &  &  & 3 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R351}{\textcolor{ressourceC}{R3.PilPro.16}} & 
\small{Téléphonie sur IP}& 
\textcolor{ressourceC}{11} & 4 & 7 &   & \textcolor{ressourceC}{15} & 5 &  &  & 10 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R352}{\textcolor{ressourceC}{R3.PilPro.17}} & 
\small{Relation client}& 
\textcolor{ressourceC}{8} & 4 & 4 &   & \textcolor{ressourceC}{11} & 5 &  &  & 6 &  \\ 
\hline \hline\multicolumn{2}{|r|}{Total sur les SAEs}  & 
  &  &  &  & \textcolor{gray}{\textbf{71}} & \textbf{34} &  &  & \textbf{37} & \textbf{125} \\ 
\hline \multicolumn{2}{|r|}{Total sur les ressources}  & 
 \textcolor{gray}{\textbf{262}} & \textbf{128} & \textbf{134} &  & \textcolor{gray}{\textbf{364}} & \textbf{177} &  &  & \textbf{187} &  \\ 
\hline \multicolumn{2}{|r|}{Total sur les SAEs et les ressources}  & 
 \textcolor{gray}{\textbf{262}} & \textbf{128} & \textbf{134} &  & \textcolor{gray}{\textbf{435}} & \textbf{211} &  &  & \textbf{224} & \textbf{125} \\ 
\hline \end{tabular}